# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Alisha <alisha.4m@gmail.com>, 2012
# BrLi <rainman59118@gmail.com>, 2013
# Cheng-Chia Tseng <pswo10680@gmail.com>, 2012
# Jeff Huang <s8321414@gmail.com>, 2014
# Max Wu <maxwux@gmail.com>, 2012
# Jeff Huang <s8321414@gmail.com>, 2013-2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Chakra\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-10-16 14:30-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2014-08-08 02:55+0000\n"
"Last-Translator: Jeff Huang <s8321414@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (http://www.transifex.com/projects/p/chakra/language/zh_TW/)\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: .tmp/kapudan.desktop.in.h:1
msgid "Kapudan"
msgstr "Kapudan"

#: .tmp/kapudan.desktop.in.h:2
msgid "Welcome Wizard"
msgstr "歡迎精靈"

#: .tmp/scrFolder.py:17
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Folders"
msgstr "資料夾"

#: .tmp/scrFolder.py:18
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Create folders in the home directory"
msgstr "在家目錄下建立資料夾"

#: .tmp/scrFolder.py:66
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Selected: "
msgstr "已選擇："

#: .tmp/scrFolder.py:67
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Downloads"
msgstr "下載"

#: .tmp/scrFolder.py:68
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Documents"
msgstr "文件"

#: .tmp/scrFolder.py:69
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Videos"
msgstr "影片"

#: .tmp/scrFolder.py:70
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Music"
msgstr "音樂"

#: .tmp/scrFolder.py:71
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Pictures"
msgstr "圖片"

#: .tmp/scrFolder.py:95
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "None"
msgstr "無"

#: .tmp/scrFolder.py:129
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Created folders in home directory"
msgstr "在家目下已創建的資料夾"

#: .tmp/scrGoodbye.py:15
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "More"
msgstr "更多"

#: .tmp/scrGoodbye.py:16
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜！"

#: .tmp/scrMenu.py:20
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: .tmp/scrMenu.py:21
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Choose a Menu Style"
msgstr "選擇一種選單樣式"

#: .tmp/scrMenu.py:31
msgctxt "Widget"
msgid "Application Launcher"
msgstr ""

#: .tmp/scrMenu.py:33
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Application Launcher is the default menu in Chakra.<br><br>The program shortcuts are easy to access and well organized."
msgstr "Kick-off 選單是 Chakra 的預設選單。<br><br>程式捷徑易於存取並分門別類"

#: .tmp/scrMenu.py:37
msgctxt "Widget"
msgid "Application Menu"
msgstr ""

#: .tmp/scrMenu.py:39
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Application Menu is an old style menu from KDE 3.<br><br>It is a very lightweight menu thus it is recommended for slower PC's."
msgstr "簡易選單是源自 KDE 3 的舊式風格選單。<br><br>這是非常輕量化的選單，適合硬體效能較差的電腦。"

#: .tmp/scrMenu.py:43
msgctxt "Widget"
msgid "Application Dashboard"
msgstr ""

#: .tmp/scrMenu.py:45
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Application Dashboard is a fullscreen menu.<br><br>The program shortcuts are easy to access and well organized."
msgstr "Kick-off 選單是 Chakra 的預設選單。<br><br>程式捷徑易於存取並分門別類"

#: .tmp/scrMouse.py:18
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#: .tmp/scrMouse.py:19
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Setup Mouse Behavior"
msgstr "設定滑鼠行為"

#: .tmp/scrMouse.py:105
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Left Handed"
msgstr "慣用左手"

#: .tmp/scrMouse.py:105
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Right Handed"
msgstr "慣用右手"

#: .tmp/scrMouse.py:108
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Double Click"
msgstr "雙擊"

#: .tmp/scrMouse.py:108
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Single Click"
msgstr "單擊"

#: .tmp/scrPackage.py:18
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Packages"
msgstr "套件"

#: .tmp/scrPackage.py:19
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Install / Remove Programs"
msgstr "安裝/移除程式"

#: .tmp/scrSecurity.py:19
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: .tmp/scrSecurity.py:20
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Keep your system secure"
msgstr "維持您的系統安全"

#: .tmp/scrServices.py:17
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Services"
msgstr "服務"

#: .tmp/scrServices.py:18
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Enable / Disable Services (Daemons)"
msgstr "啟用/停用服務 (守護程式)"

#: .tmp/scrSummary.py:29
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: .tmp/scrSummary.py:30
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Save Your Settings"
msgstr "儲存您的設定"

#: .tmp/scrSummary.py:53
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Mouse Settings"
msgstr "滑鼠設定"

#: .tmp/scrSummary.py:55
#, fuzzy, python-format
msgctxt "Widget"
msgid "Selected Mouse configuration: <b>%s</b>"
msgstr "選取的滑鼠組態：b>%s</b>"

#: .tmp/scrSummary.py:56
#, fuzzy, python-format
msgctxt "Widget"
msgid "Selected clicking behavior: <b>%s</b>"
msgstr "選取的點擊行為：<b>%s</b>"

#: .tmp/scrSummary.py:60
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Menu Settings"
msgstr "選單設定"

#: .tmp/scrSummary.py:61
#, fuzzy, python-format
msgctxt "Widget"
msgid "Selected Menu: <b>%s</b>"
msgstr "已選擇選單：<b>%s</b>"

#: .tmp/scrSummary.py:65
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Wallpaper Settings"
msgstr "桌布設定"

#: .tmp/scrSummary.py:67
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "You haven't selected any wallpaper."
msgstr "您尚未選取任何桌布。"

#: .tmp/scrSummary.py:69
#, fuzzy, python-format
msgctxt "Widget"
msgid "Selected Wallpaper: <b>%s</b>"
msgstr "已選取的桌布：<b>%s</b>"

#: .tmp/scrSummary.py:74
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Package Management Settings"
msgstr "套件管理設定"

#: .tmp/scrSummary.py:75
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "You have enabled or disabled octopi-notifier."
msgstr "您已經啟用或停用了 octopi-notifier。"

#: .tmp/scrSummary.py:82 .tmp/scrSummary.py:111
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "You have: "
msgstr "您已："

#: .tmp/scrSummary.py:84
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Services Settings"
msgstr "服務設定"

#: .tmp/scrSummary.py:87
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "enabled cups; "
msgstr "啟用 cups；"

#: .tmp/scrSummary.py:90
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "disabled cups; "
msgstr "停用 cups；"

#: .tmp/scrSummary.py:93
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "enabled bluetooth; "
msgstr "啟用藍牙；"

#: .tmp/scrSummary.py:96
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "disabled bluetooth; "
msgstr "停用藍牙；"

#: .tmp/scrSummary.py:101 .tmp/scrSummary.py:129
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "You have made no changes."
msgstr "您沒有做出任何變動。"

#: .tmp/scrSummary.py:113
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Security Settings"
msgstr "安全設定"

#: .tmp/scrSummary.py:116
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "enabled ClamAV; "
msgstr "啟用 ClamAV；"

#: .tmp/scrSummary.py:119
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "disabled ClamAV; "
msgstr "停用 ClamAV；"

#: .tmp/scrSummary.py:122
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "enabled the firewall; "
msgstr "啟用防火牆；"

#: .tmp/scrSummary.py:125
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "disabled the firewall; "
msgstr "停用防火牆；"

#: .tmp/scrSummary.py:146
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Cannot restart plasma-desktop. Kapudan will now shut down."
msgstr "無法重新啟動  plasma-desktopp。Kapudan 將關閉。"

#: .tmp/scrSummary.py:146
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: .tmp/scrWallpaper.py:24
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Wallpaper"
msgstr "桌布"

#: .tmp/scrWallpaper.py:25
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Choose a Wallpaper"
msgstr "選擇一個桌布"

#: .tmp/scrWelcome.py:13
#, fuzzy
msgctxt "Widget"
msgid "Welcome"
msgstr "歡迎"

#: .tmp/scrWelcome.py:14
#, fuzzy, python-format
msgctxt "Widget"
msgid "Welcome to %s"
msgstr "歡迎來到 %s"

#: .tmp/ui_kapudan.py:334
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Kapudan"
msgstr "Kapudan"

#: .tmp/ui_kapudan.py:335
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Welcome to Chakra"
msgstr "歡迎來到 Chakra"

#: .tmp/ui_kapudan.py:336
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: .tmp/ui_kapudan.py:337
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Back"
msgstr "上一步"

#: .tmp/ui_kapudan.py:338
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: .tmp/ui_kapudan.py:339
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: .tmp/ui_kapudan.py:340
#, fuzzy
msgctxt "kapudan"
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:244
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "Form"
msgstr "格式"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:245
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "<html><head/><body><p>This screen helps you set your <span style=\" font-weight:600;\">user picture</span>. You can either choose an image from a file, or you can capture an image from your camera, if you have one. Select an option from the <span style=\" font-weight:600;\">options</span> menu.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>這個畫面將幫助您設置您的 <span style=\" font-weight:600;\">使用者圖片</span>。您可以選擇某個影像檔案，如果您有攝影機的話，您也可以使用攝影機拍張照。請從 <span style=\" font-weight:600;\">選項</span> 選單中選取方案。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:246
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:247
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "Choose an image"
msgstr "選擇影像"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:248
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "Capture"
msgstr "捕捉"

#: .tmp/ui_scrAvatar.py:249
#, fuzzy
msgctxt "Form"
msgid "Recapture"
msgstr "再次捕捉"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:189
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "Home Folder"
msgstr "家資料夾"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:190
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "  Downloads  "
msgstr "下載"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:191
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "  Documents  "
msgstr "文件"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:192
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "  Videos  "
msgstr "影片"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:193
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "  Music  "
msgstr "音樂"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:194
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "  Pictures  "
msgstr "圖片"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:195
msgctxt "folderWidget"
msgid ""
"<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/REC-html40/strict.dtd\">\n"
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'DejaVu Sans'; font-size:9pt; font-weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p align=\"center\" style=\" margin-top:0px; margin-bottom:0px; margin-left:0px; margin-right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px;\"><span style=\" font-weight:600;\">Selected: Downloads, Documents, Videos, Music, Pictures</span></p></body></html>"
msgstr ""

#: .tmp/ui_scrFolder.py:200
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Your home directory does not contain folders for documents, music, pictures and the like by default. Kapudan will create the folders selected below for you now; unselect the ones you don't want.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>您的家目錄預設並不包含文件、音樂、圖片或類似的資料夾。 Kapudan 現在將會幫您新增您在下面選中的資料夾；所以請取消選擇您不想要新增的資料夾。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrFolder.py:201
#, fuzzy
msgctxt "folderWidget"
msgid "Folders"
msgstr "資料夾"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:356
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "More"
msgstr "更多"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:357
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">Your settings have been applied.</span> Now you can start enjoying Chakra, or check out the following links and applications for more settings, or for help and support. Don't forget to <span style=\" font-weight:600;\">join our community!</span></p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">您的設定已經套用。</span> 現在您可以開始享受 Chakra，或者您也可以查看下方的連結與應用程式來了解更多的設定，或是相關的協助。請別忘了 <span style=\" font-weight:600;\">加入我們的社群！</span></p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:358 .tmp/ui_scrGoodbye.py:360
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "System Settings"
msgstr "系統設定"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:359
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Configuration tools for Chakra, such as the display settings, firewall, keyboard layout, user management..."
msgstr "Chakra 的組態工具，例如顯示設定、防火牆、鍵盤配置、使用者管理使用者管理..."

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:361 .tmp/ui_scrGoodbye.py:363
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Help and Support"
msgstr "幫助與支援"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:362
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Chakra community: mailing lists, chat rooms, Wiki documents, help and support pages..."
msgstr "Chakra 社群：郵遞論壇、聊天室、Wiki 文件、幫助與支援頁面..."

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:364
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Using KDE"
msgstr "使用 KDE"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:365
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Learn how to get the most out of KDE, the Plasma desktop, and everything else Chakra has to offer, in the Chakra Beginner's Guide."
msgstr "若要學習如何發揮 KDE 的最大功效，像是 Plasma 桌面，以及 Chakra 提供的其他東西，請見 Chakra 初用者指引。"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:366
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Beginner's Guide"
msgstr "初學者指南"

#: .tmp/ui_scrGoodbye.py:367
#, fuzzy
msgctxt "goodbyeWidget"
msgid "Run Kapudan on system startup?"
msgstr "系統初始啟動時執行 Kapudan？"

#: .tmp/ui_scrKeyboard.py:89
#, fuzzy
msgctxt "keyboardWidget"
msgid "Keyboard"
msgstr "鍵盤"

#: .tmp/ui_scrKeyboard.py:90
#, fuzzy
msgctxt "keyboardWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Kapudan tries to automatically select the best keyboard layout according to your system language. If you want to use another layout, just make a selection below.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>Kapudan 試圖根據您的系統語言自動選擇最佳的鍵盤配置。如果您想使用另外一種鍵盤配置，您也可以從下方自行選擇。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrKeyboard.py:91
#, fuzzy
msgctxt "keyboardWidget"
msgid "Test area:"
msgstr "測試區："

#: .tmp/ui_scrMenu.py:147
#, fuzzy
msgctxt "menuWidget"
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: .tmp/ui_scrMenu.py:148
#, fuzzy
msgctxt "menuWidget"
msgid "You can also customize your <b>KDE menu</b> as you like. Please choose one from the following styles."
msgstr "您也可以依照您的喜好自訂 <b>KDE 選單</b>。請選擇下列樣式之一。"

#: .tmp/ui_scrMenu.py:149
msgctxt "menuWidget"
msgid "Application Launcher"
msgstr ""

#: .tmp/ui_scrMenu.py:150
msgctxt "menuWidget"
msgid "Application Menu"
msgstr ""

#: .tmp/ui_scrMenu.py:151
msgctxt "menuWidget"
msgid "Application Dashboard"
msgstr ""

#: .tmp/ui_scrMenu.py:152
#, fuzzy
msgctxt "menuWidget"
msgid "Sample"
msgstr "範例"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:217
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Mouse"
msgstr "滑鼠"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:218
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "<html><head/><body><p>The <span style=\" font-weight:600;\">clicking behavior</span> defines how many times you want to click to open files and folders. If you are <span style=\" font-weight:600;\">left handed</span>, you may prefer to swap the left and right buttons of your pointing device.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>自訂<span style=\" font-weight:600;\">滑鼠點擊行為</span>，您想要點擊滑鼠按鍵幾次來打開檔案和資料夾呢？如果您是 <span style=\" font-weight:600;\">左撇子</span>，您可能會想要交換滑鼠左右鍵的位置。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:219
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Clicking Behaviour"
msgstr "點擊行為"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:220
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Dou&ble-click to open files and folders"
msgstr "雙擊開啟檔案與資料夾"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:221
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Single-click to open files and folders"
msgstr "單擊開啟檔案與資料夾"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:222
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Button Order"
msgstr "按鈕順序"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:223
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Right Hand"
msgstr "慣用右手"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:224
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Left Hand"
msgstr "慣用左手"

#: .tmp/ui_scrMouse.py:225
#, fuzzy
msgctxt "mouseWidget"
msgid "Reverse scrolling"
msgstr "反向捲動"

#: .tmp/ui_scrPackage.py:133
#, fuzzy
msgctxt "packageWidget"
msgid "Packages"
msgstr "套件"

#: .tmp/ui_scrPackage.py:134
#, fuzzy
msgctxt "packageWidget"
msgid "Check for updates automatically?"
msgstr "要自動檢查更新嗎？"

#: .tmp/ui_scrPackage.py:135
#, fuzzy
msgctxt "packageWidget"
msgid "<html><head/><body><p>To install and remove programs in Chakra, use the command-line program <a href=\"http://chakraos.org/wiki/index.php?title=Pacman\"><span style=\" text-decoration: underline; color:#00acff;\">pacman</span></a>. You can run <span style=\" font-weight:600;\">sudo pacman -Syu</span> to update, <span style=\" font-weight:600;\">pacman -Ss </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">keyword</span> to search through the repos, and <span style=\" font-weight:600;\">sudo pacman -S </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">package</span> to install packages.</p><p>Pacman does not have any sort of graphical interface, so Chakra ships with Octopi, a Pacman frontend which can also provide update notifications. When updates are available, Octopi Notifier will show a notification in your system tray. </p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>要在 Chakra 上安裝或移除程式，使用命令列程式， <a href=\"http://chakraos.org/wiki/index.php?title=Pacman\"><span style=\" text-decoration: underline; color:#0057ae;\">pacman</span></a> 。您可以執行 <span style=\" font-weight:600;\">sudo pacman -Syu</span> 來更新系統， <span style=\" font-weight:600;\">pacman -Ss </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">關鍵字</span> 以從套件庫搜尋套件，及 <span style=\" font-weight:600;\">sudo pacman -S </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">套件</span> 以安裝套件。 </p><p>Pacman 沒有任何類型的圖形介面，所以 Chakra 搭載了 Octopi，一個同時也提供了更新提醒的 Pacman 前端。當有可用的更新時，Octopi Notifier 將會在您的通知區域顯示通知。 </p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrPackage.py:136
#, fuzzy
msgctxt "packageWidget"
msgid "Updates"
msgstr "更新"

#: .tmp/ui_scrSearch.py:95
#, fuzzy
msgctxt "searchWidget"
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: .tmp/ui_scrSearch.py:96
#, fuzzy
msgctxt "searchWidget"
msgid "Strigi Desktop Search indexes your frequently used files. This gives you very fast file search results. Strigi also can search for files based on their contents. On older computers, this can use a lot of resources."
msgstr "Strigi 桌面搜尋會為您常用的檔案製作索引。這可以讓您搜尋時可快速取得結果。Strigi 也可以根據檔案的內容來搜尋檔案。對於較老舊的電腦來說，這可能會耗費大量資源。"

#: .tmp/ui_scrSearch.py:97
#, fuzzy
msgctxt "searchWidget"
msgid "Allow Strigi to index my files"
msgstr "允許 Strigi 為我的檔案製作索引"

#: .tmp/ui_scrSearch.py:98
#, fuzzy
msgctxt "searchWidget"
msgid "Search Options"
msgstr "搜尋選項"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:188
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Security"
msgstr "安全"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:189
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Enable the firewall (UFW)"
msgstr "啟用防火牆 (UFW)"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:190
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Enable Clam AntiVirus daemon (must be installed and configured)"
msgstr "啟用 Clam AntiVirus 守護程式 (必須先安裝並設定過)"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:191
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Other security tools provided by Chakra include Tomoyo-tools, the KDE Wallet, rkhunter, chkrootkit, tiger, and more. Click the buttons below to learn more about these tools.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>Chakra 還提供其他的安全性工具，包括 Tomoyo-tools、KDE 錢包、rkhunter、chkrootkit、tiger 等等。請按下方的按鈕來深入瞭解這些工具。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:192
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "ClamAV: Detect and remove malware"
msgstr "ClamAV：偵測與移除惡意軟體"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:193
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Tomoyo-tools: A Mandatory Access Control (MAC) implementation for Linux"
msgstr "Tomoyo 工具：Linux 的強制存取控制 (MAC) 實作"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:194
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "KDE Wallet Manager: Protect and encrypt passwords and other information"
msgstr "KDE 錢包管理員: 將密碼加密並且保護其他資訊"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:195
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "chkrootkit and rkhunter: Check for the presence of rootkits on your system"
msgstr "chkrootkit 與 rkhunter：檢查您的系統上是否有 rootkit 存在。"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:196
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Tiger: A host-based intrusion detection and auditing tool"
msgstr "Tiger：一個以主機為基礎的入侵偵測與稽核工具"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:197
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Finally, Chakra also provides a graphical tool to configure the system firewall. Just click on &quot;Firewall&quot; in the KDE System Settings.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>最後，Chakra 也提供一個圖形介面的防火牆工具。就在 KDE「系統設定」中的 &quot;Firewall&quot; 中。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:198
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Security is a process, not a product, and no operating system can realistically claim to be perfectly secure. It is up to you to make sure you keep your system up to date, and follow best security practices. However, Chakra does provide a few tools to help you keep your system safe.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>安全是一道程序，而不是一項產品。現實生活中沒有任何作業系統可以宣稱是完全安全的。您可以自己決定，您是否需要跟上最新的更新，並遵循最佳的安全政策。然而，Chakra 也提供了一些工具，幫助您維護您的系統安全。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrSecurity.py:199
#, fuzzy
msgctxt "securityWidget"
msgid "Security Tools"
msgstr "安全工具"

#: .tmp/ui_scrServices.py:109
#, fuzzy
msgctxt "servicesWidget"
msgid "Services"
msgstr "服務"

#: .tmp/ui_scrServices.py:110
#, fuzzy
msgctxt "servicesWidget"
msgid "cups: The Common Unix Printing Service"
msgstr "cups：通用 Unix 列印服務"

#: .tmp/ui_scrServices.py:111
#, fuzzy
msgctxt "servicesWidget"
msgid "bluetooth: Enable Bluetooth communication"
msgstr "藍牙：啟用藍牙通訊"

#: .tmp/ui_scrServices.py:112
#, fuzzy
msgctxt "servicesWidget"
msgid "<html><head/><body><p>By default, new installations of Chakra have only a bare minimum of required services (also called &quot;daemons&quot;) enabled. Not only does this reflect Chakra's principle of not making decisions for its users, it also adds to a new installation's security, by decreasing the number of active services that might be vulnerable to an attack.</p><p>If you wish, you can use the options below to tell some of the more widely used daemons to start automatically at boot time. To enable any service you would like to start on bootup, you can run <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl enable </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">daemon-name</span>. Respectively, run <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl disable </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">daemon-name</span> to disable it. Or, if you just want to start daemons manually, try <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl start </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">daemon-name</span>. (Eg, <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl start cups</span>).</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>預設情況下，Chakra 的新安裝僅啟用最少量的必要服務 (也稱為「守護程式」、「幕後程式」) 。這不只反應 Chakra 不為使用者做決定的原則，更可讓新安裝的系統加倍安全，因為使用中的服務少了，那麼可能受到攻擊的服務漏洞也會減少。</p><p>若您希望，仍可使用下列選項來讓較廣被使用的幕後程式自動於開機時啟動。若要啟用您想要在開機時啟動的服務，您可以執行 <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl enable </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">幕後程式名稱</span>。相反的，若執行 <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl disable </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">幕後程式名稱</span> 則可停用。或者，您只想手動啟用的話，試試 <span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl start </span><span style=\" font-weight:600; font-style:italic;\">幕後程式名稱</span>。(例，<span style=\" font-weight:600;\">sudo systemctl start cups</span>)。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrServices.py:113
#, fuzzy
msgctxt "servicesWidget"
msgid "Daemons to start at boot time"
msgstr "要在開機時啟動的守護程式"

#: .tmp/ui_scrSummary.py:99
#, fuzzy
msgctxt "summaryWidget"
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: .tmp/ui_scrSummary.py:100
#, fuzzy
msgctxt "summaryWidget"
msgid "<html><head/><body><p>You have successfully finished all steps. Here's a summary of the settings you want to apply. Click <span style=\" font-weight:600;\">Apply</span> if they look good, or go back and make more changes. </p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>您已成功完成所有步驟。這裡將摘要您想套用的設定。如果看起來沒問題，請點擊 <span style=\" font-weight:600;\">套用</span>：如果想要再稍做修改，請返回。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrSummary.py:101
#, fuzzy
msgctxt "summaryWidget"
msgid "The following settings will be applied"
msgstr "將套用下列設定"

#: .tmp/ui_scrWallpaper.py:147
#, fuzzy
msgctxt "wallpaperWidget"
msgid "Wallpaper"
msgstr "桌布"

#: .tmp/ui_scrWallpaper.py:148
#, fuzzy
msgctxt "wallpaperWidget"
msgid "<html><head/><body><p>Choose your favorite wallpaper for your Chakra desktop. Don't forget to check out <span style=\" font-weight:600;\">Desktop Settings</span> to download cool new wallpapers.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p>為您的 Chakra 桌面選擇您喜愛的桌布。不要忘了看看 <span style=\" font-weight:600;\">桌面設定</span> 來下載酷炫的新桌布。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_scrWallpaper.py:149
#, fuzzy
msgctxt "wallpaperWidget"
msgid "Wallpapers"
msgstr "桌布"

#: .tmp/ui_scrWallpaper.py:151
#, fuzzy
msgctxt "wallpaperWidget"
msgid "Choose wallpaper from file"
msgstr "從檔案選擇桌布"

#: .tmp/ui_scrWallpaper.py:152
#, fuzzy
msgctxt "wallpaperWidget"
msgid "Don't change wallpaper"
msgstr "不要更改桌布"

#: .tmp/ui_scrWelcome.py:74
#, fuzzy
msgctxt "welcomeWidget"
msgid "Welcome"
msgstr "歡迎"

#: .tmp/ui_scrWelcome.py:75
#, fuzzy
msgctxt "welcomeWidget"
msgid "What is Chakra?"
msgstr "什麼是 Chakra？"

#: .tmp/ui_scrWelcome.py:76
#, fuzzy
msgctxt "welcomeWidget"
msgid "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">Chakra</span> is a GNU/Linux distribution with an emphasis on KDE and Qt that focuses on simplicity from a technical standpoint and cutting-edge software, bringing the latest technologies to you.<br/><br/>The primary goal of the project is to provide a fast, user-friendly and powerful Live CD and operating system, specifically crafted for the award winning KDE Software Compilation and the elegant Plasma Workspaces.<br/><br/><span style=\" font-weight:600;\">Kapudan</span> will help you personalize your Chakra installation easily and quickly. Just click <span style=\" font-weight:600;\">next</span> when you are ready to begin. If you prefer, you can simply close this window now and configure your computer yourself.</p></body></html>"
msgstr "<html><head/><body><p><span style=\" font-weight:600;\">Chakra</span> 是一個專注於 KDE 與 Qt 的GNU/Linux發行版，其提供了簡單易用，並走在科技尖端的軟體，時時提供最新的科技給您。<br/><br/>Chakra 專案的主要目標是提供一個快速，易用且強大的 Live CD 及作業系統，採用了獲獎無數的 KDE 軟體集和精緻的 Plasma 工作空間。<br/><br/><span style=\" font-weight:600;\">Kapudan</span> 將會幫助您簡單、快速地個人化您安裝在電腦上的 Chakra。當您準備好，只要點擊<span style=\" font-weight:600;\">下一步</span> 就可以馬上開始。如果您偏好自行調校，您也可以直接關掉本視窗，然後自行設定您的電腦。</p></body></html>"

#: .tmp/ui_wallpaperItem.py:69
#, fuzzy
msgctxt "ServiceItemWidget"
msgid "Form"
msgstr "格式"

#: .tmp/ui_wallpaperItem.py:70
#, fuzzy
msgctxt "ServiceItemWidget"
msgid "wallPaperName"
msgstr "桌布名稱"

#: .tmp/ui_wallpaperItem.py:71
#, fuzzy
msgctxt "ServiceItemWidget"
msgid "wallpaperDesc"
msgstr "桌布描述"

#~ msgid "Themes"
#~ msgstr "主題"

#~ msgid "Choose your favorite theme and desktop type. Customize Chakra with colorful styles and themes."
#~ msgstr "選擇您喜愛的主題與桌面樣式。以多采多姿的樣式與主題自訂 Chakra 。"

#~ msgid "KDE Themes"
#~ msgstr "KDE 主題"

#~ msgid "Desktop Type"
#~ msgstr "桌面類型"

#~ msgid "Desktop view (KDE4 Style)"
#~ msgstr "桌面檢視 (KDE4 風格)"

#~ msgid "Folder view (KDE3 Style)"
#~ msgstr "資料夾檢視 (KDE3 風格)"

#~ msgid "Number of Desktops"
#~ msgstr "桌面數"

#~ msgid "Kick-off Menu"
#~ msgstr "Kick-off 選單"

#~ msgid "Simple Menu"
#~ msgstr "簡易選單"

#~ msgid "Lancelot Menu"
#~ msgstr "Lancelot 選單"

#~ msgid "Lancelot is an advanced and highly customizable menu for Chakra.<br><br>The program shortcuts are easy to access and well organized."
#~ msgstr "Lancelot 是 Chakra 較為進階且高自訂化的選單。<br><br>程式捷徑易於存取並分門別類"

#~ msgid "Homerun Menu"
#~ msgstr "Homerun 選單"

#~ msgid "Homerun is a full screen launcher with content organized in tabs."
#~ msgstr "Homerun 是個全螢幕啟動器，內容以分頁方式整理。"

#~ msgid "AppMenu QML"
#~ msgstr "AppMenu QML"

#~ msgid "This plasmoid shows a menu of the installed applications, similar to Lancelot but much simpler"
#~ msgstr "這個 plasmoid 會顯示一個已安裝程式的選單，類似 Lancelot 但更簡潔"

#~ msgid "Homerun Kicker"
#~ msgstr "Homerun Kicker"

#~ msgid "A non-fullscreen version of Homerun."
#~ msgstr "Homerun 選單的非全螢幕版本。"

#~ msgid "GTK"
#~ msgstr "GTK"

#~ msgid "GTK Integration and [extra]"
#~ msgstr "GTK 整合與 [extra]"

#~ msgid "ksuperkey"
#~ msgstr "ksuperkey"

#~ msgid "Enable / Disable ksuperkey"
#~ msgstr "啟用 / 禁用 ksuperkey"

#~ msgid "Style Settings"
#~ msgstr "樣式設定"

#~ msgid "You haven't selected any style."
#~ msgstr "您尚未選取任何樣式。"

#~ msgid "Selected Style: <b>%s</b>"
#~ msgstr "已選取的樣式：<b>%s</b>"

#~ msgid "Extra Settings"
#~ msgstr "Extra 設定"

#~ msgid "enabled the [extra] repo; "
#~ msgstr "[extra]套件庫已啟用；"

#~ msgid "disabled the [extra] repo; "
#~ msgstr "[extra]套件庫已停用；"

#~ msgid "Customize Your Desktop"
#~ msgstr "自訂您的桌面"

#~ msgid "GTK Integration"
#~ msgstr "GTK 整合"

#~ msgid "Enable the [extra] repository."
#~ msgstr "啟用[extra]套件庫。"

#~ msgid "<html><head/><body><p>Chakra believes in providing an environment that is as clean as possible, and fully focused on KDE. This means there are no GTK applications in the repositories enabled by default. However, we recognize that there are quite a few &quot;must have&quot; GTK applications; these are provided in the <span style=\" font-weight:600;\">[extra] </span><a href=\"http://chakraos.org/wiki/index.php?title=Repositories\"><span style=\" text-decoration: underline; color:#00acff;\">repository</span></a>, which can be enabled by those users that want to use it. For better integration of your GTK apps, please install gtk-integration or the GTK theme of your choice.</p></body></html>"
#~ msgstr "<html><head/><body><p>Chakra 認為提供一個盡可能乾淨的環境是有好處的，並且可以全力專注在 KDE 上。這也就意味著在預設啟用的套件庫中沒有 GTK 應用程式的存在。然而，我們知道有部份 &quot; 必須要有的 &quot; GTK 應用程式；這些都在 <span style=\" font-weight:600;\">[extra] </span><a href=\"http://chakraos.org/wiki/index.php?title=Repositories\"><span style=\" text-decoration: underline; color:#00acff;\"> 套件庫 </span></a> 中提供，可以被那些想要使用它的使用者啟用。為了讓 GTK 應用程式有更好的整合程度，請依您的喜好安裝 gtk-integration 或是 GTK 主題。</p></body></html>"

#~ msgid "styleName"
#~ msgstr "樣式名稱"

#~ msgid "styleDesc"
#~ msgstr "樣式說明"

#~ msgid "Enable ksuperkey and start it at login."
#~ msgstr "啟用並在登入時自動啟動 ksuperkey 。"

#~ msgid "<html><head/><body><p>By default, you can open the application launcher with the <span style=\" font-weight:600;\">Alt+F1</span> keyboard shortcut. The <span style=\" font-weight:600;\">ksuperkey</span> program will bind your &quot;Super&quot; key (also known as the &quot;Meta&quot; or &quot;Windows&quot; key) to send this key combination when tapped, making it easier to open the launcher.</p></body></html>"
#~ msgstr "<html><head/><body><p>在預設情形下，您可以利用 <span style=\" font-weight:600;\">Alt+F1</span> 快捷鍵開啟應用程式選單。 <span style=\" font-weight:600;\">ksuperkey</span> 這個小程式可以將您的 &quot;Super&quot; 鍵（也被稱作 &quot;Meta&&quot; 鍵或是 &quot;Windows&quot; 鍵）在按下時送出這個組合鍵，讓開啟選單更加方便容易。</p></body></html>"
